米埔驚現猖狂「7重捕魚籠」 料內地漁民潛入保護區放置捉魚

正值候鳥過境遷徙季節，米埔竟然出現大量俗稱「蛇籠」的捕魚器具！有觀鳥人士於上周日（3月24日）發現有人在米埔濕地設下「7重」捕魚器具，數量猖狂，懷疑是有人越界在米埔非法捕魚，漁護署花兩日才完全清理及移走器具；有觀鳥人士形容，在米埔觀鳥十多年，從未見過如此大規模的捕魚工具，非常驚訝；觀鳥會按以往經驗估計，很大機會是大陸漁民的作為。

觀鳥人士劉先生於上周日（24日）到米埔觀鳥，嚇然發現在泥灘上出現極多魚籠，形容「一個扣一個」，從相片中數出有七層，覆蓋大片泥灘，估計每排打橫連著約十個籠，每個長10米以上，遠至尖鼻咀，他即時致電1823投訴及聯絡管理該區的WWF。

在米埔觀鳥十多年，以前曾見過單個或半廢棄的籠，從未見過如此大規模的捕魚工具，真係好驚訝！

由於魚籠數量極多，漁護署花兩日才完全清理及移走器具，因該位置位為泥灘，進入清理魚籠有困難。據了解，署方有意執法，可惜苦無機器。

漁護署回覆TOPick指出，上周日（24日）接獲報告指米埔沼澤區及內后海灣限制地區內發現懷疑捕魚器具，署方隨即於當日至3月26日期間派員到場進行海上巡邏，移走一批捕魚器具，未有發現有鳥類受困於該批捕魚器具。

香港觀鳥會研究經理余日東指出，魚籠過去屢見不鮮，要水退得出才會見到，漁民設下放在水底中，靠潮退時截獲漁獲，他曾在米埔看過有漁民收回魚籠：

放這些籠無話目標捉什麼魚，基本上所有經過的魚也會捉哂！

他表示，該位置是拉姆薩爾濕地的核心區域，亦是中港邊界禁區，如沒有許可證，出入該處為犯法：

根據以前的經驗，是大陸漁民（所為）的機會較高。

他對情況感到擔憂，因魚是后海灣內雀鳥重要的食糧，魚被捉晒、那雀仔吃什麼？直指在保護區內有如此大的人為干擾，對生態系統有很大影響。

觀鳥人士劉先生指，早前有報道指白泥有非法魚船入侵，而米埔距離白泥不遠，他相信是跨境漁船來設下魚籠，由於魚籠與水鳥覓食的潮澗帶範圍重疊，擔心有鳥類嘗試捕捉魚籠內受困獵物而被纏住，香港是整個西伯利亞飛行候鳥所經的路線，例如現時「極危」的勺咀鷸，會經香港補給：

想像一下，飛行上千公里，來到香港始發現整個地方都有漁民捕魚，候鳥不敢停低休息覓食，沒有了中途站補，其實就死路一條！

漁護署表示，署方人員定期在限制地區內巡邏，亦與警方進行聯合執法行動，打擊在區內進行的非法活動，署方會繼續監察有關情況；並重申根據《野生動物保護條例》(第170章)，任何人進入限制地區須持有許可證；違者一經定罪，最高可被判罰款5萬元。

罰得5萬

大陸人要搶盡香港所有既資源
金錢, 公屋, 學位, 自然資源 (魚產, 沉木等等...)
連香港人既血液都想吸盡

乜撚都要搶人地嘅嘢
所以先叫蝗蟲嘛

蝗蟲嘛，唔吸光吸淨都唔放過你

班支那人最興叫被征服民族「人滾地留」

拖網拖爛曬海床 冇曬魚咪走去香港日本南泡拖

香港人就陸路入唔到，大陸人就水路自岀自入

屌好撚嘔心
完全唔識尊重，乜撚野都唔理
錢就最緊要

話係蝗蟲真係冇錯
去到邊都吸晒所有資源，要到盡
乜法律規則完全當冇回事

點撚解可以咁垃圾冇腦連米埔都搞
屌撚柒佢地老母
今時今日仲用拖網已經抵屌
仲連保育區都搞 on99

又係咁，香港人入去要罰錢，，支那蝗自由出入

係咁架啦

支那有咩做唔出

香港其他地區都有好多大陸船入黎非法作業 獲得漁獲

治外法權

仆街支那畜去死！！！

香港警犬: 没事儿没事儿

如果唔係點收地起樓，唔排除係政商黑支聯手用破壞南生圍模式達到目的

蝗女仲吸埋精

港豬

中央送大禮